[NYT] 關於趙小蘭家族與中國的密切聯繫，你應該知道的五個要點

關於趙小蘭家族與中國的密切聯繫，你應該知道的五個要點

趙小蘭(Elaine Chao)是美國交通部長，也是參議院多數黨領袖米奇·麥康乃爾(Mitch McConnell)的妻子，她的家族在美中兩國都有高層政治關係。這使得該家族在世界上最大的兩個經濟體之中佔據了非同尋常的地位。

通過採訪、查閱行業備案和兩國的政府文件，《紐約時報》發現，趙氏家族和麥康納爾都隨著前者的航運公司在中國發展出深厚的商業關係而興旺發達。這一過程中，趙小蘭是公司的主要推動者之一。趙小蘭如今負責監督振興美國海運行業。隨著中國航運業崛起、在全球佔據主導地位，美國的海運業正急劇下滑。以下是時報調查的五個要點。

趙氏家族與中國政府的關係可以追溯到幾十年前

趙小蘭91歲的父親趙錫成(James S.C. Chao)在1949年共產黨掌權前逃離中國，在那之前，他曾在上海一所大學學習航海專業。期間他一度和後來的中國國家主席江澤民是同校同學。
1984年，中國正逐漸從數十年的動盪中恢複發展起來，文件顯示趙家入股了一家國有海事電子設備製造商。該公司主要面向中國軍方及其他部門進行銷售，而且與當時江澤民任部長的電子工業部關係密切。江澤民在幾年後成為中共領導人，之後趙錫成至少與他有過六次會面，其中包括1989年8月在北京中南海的一次會面。趙家家庭成員說他們不記得有過這筆投資。

趙氏家族的船運公司業務集中在中國

1964年，趙錫成建立了總部位於紐約的福茂集團(Foremost Group)，公司的第一筆大合同來自美國政府，在越南戰爭期間將大米運往東南亞。

如今，它的大部分貨船由中國國有造船廠建造，其中一些由中國政府貸款提供資金。福茂至少與中國國有鋼鐵製造商簽訂了兩份長期合同，用這些中國建造和支持的船舶為後者運輸鐵礦石。

根據近期的航運數據，福茂的貨物中超過70%被運往中國，其中大部分是鐵礦石。這些貨物幫助維繫著中國的工業引擎運轉，而中國鋼鐵製品是中美不斷深化的貿易爭端中的一大分歧。福茂將自己描述為一家小型國際企業，並表示它並非特別專注於中國。而在這個中國製造業佔據主導地位的世界裡，大多數散貨船的主要業務都在中國。

美國航運業面臨預算削減，在趙小蘭領導下，川普政府對該行業的投入引發質疑

川普政府毫無疑問已經表明，聯邦政府願意利用其影響力推動某些美國工業部門，比如煤礦和鋼鐵行業。但這些努力並沒有擴展到趙小蘭領導下的航運業。

在她任期內，交通部預算一再要求減少旨在支持陷入蕭條的美國造船和船運業的項目。該部門的預算還要求縮減建造五艘新訓練艦的計劃，這一計劃是在歐巴馬政府時期提出的，目的是培養新一代美國海員。

交通部官員指出，該部門許多預算削減是受迫於白宮的壓力，而且有一些項目此前就是削減的目標，但國會恢復了對它們的撥款。在川普推動各項削減時，國會也是這樣做的。

在國會幹預下，建造新訓練艦的計劃如今已重回正軌，整體的海事支出也在增加。但這些削減提議引發了兩黨對川普政府對航運業承諾的質疑。

交通部官員說，趙小蘭一直是美國海事系統的支持者，她作為該機構負責人的行為與其家族在中國的生意無關。在中國，趙家數十年來持續為學生提供獎學金，培養快速發展的航運業所需的人才。

趙小蘭接受聘書擔任武漢市政府國際諮詢顧問。

趙小蘭在一則聲明中表示，「我的家人都是愛國的美國人，過著一種有充實目標的生活，對這個國家貢獻良多。」

趙小蘭與福茂的家族聯繫以及她在中國的關係引發倫理質疑

自1970年代末以來，趙小蘭並未在福茂擔任正式職位，但她多次利用自己的關係和地位來提升公司的聲譽和知名度。

作為交通部長，她2017年在紐約參加了福茂與日本住友集團(Sumitomo Group)的一場簽約儀式，住友在美國有公共交通項目，由交通部監管。兩個月後，她取消了一次前往中國的旅行。在那之前，美國駐華大使館的官員就此行提出了倫理方面的疑慮，因為她的辦公室要求安排其在福茂任職的家人參與行程中的活動 。

交通部並未說明取消旅行的原因，但一名發言人後來稱川普總統當時召開了一場內閣會議。

在她的任命聽證會上，趙小蘭沒有提及她的家族與中國航運業的廣泛聯繫。儘管參議院的的問卷要求提名者列出所有榮譽職位，她也沒有披露其曾在中國獲得的榮譽，比如武漢市政府的國際顧問。一名交通部官員稱這是一個疏忽。

曾擔任政府道德辦公室(Office of Government Ethics)總法律顧問的瑪麗蓮·L·格林(Marilyn L. Glynn)認為，趙小蘭應該迴避那些會廣泛影響航運業的決策。「她可能會想確保她的家族企業不會受到任何政策選擇的不利影響，或者僅僅是給人這種印象，」格琳說。

交通部發言人否認存在任何利益衝突，稱趙小蘭的「家族生意不屬於掛美國國旗的航運業務」。福茂首席執行官趙安吉(Angela Chao)稱，姐姐是以「家庭成員」的身份出席福茂相關活動的。

與趙小蘭的婚姻令米奇·麥康乃爾獲益
參院選舉，趙小蘭助丈夫一臂之力

趙小蘭與麥康乃爾在1993年結婚，但早在婚禮前幾年，她本人、父母、妹妹和妹夫們就已經向麥康乃爾提供競選捐款。最開始的一萬美元是在1989年6月，當時他們剛開始約會不久。在接下來的30年裡，趙氏大家庭的13名家庭成員總計向麥康乃爾的競選及與其有關的政治行動委員會提供了超過100萬美元的資金。2008年，趙錫成送給這對夫婦一份高達2500萬美元的禮物，幫助麥康乃爾躍升進入最富有的參議員行列。

麥康乃爾在一份聲明中表示，他為得到家人的支持而自豪。

Nice pick但冇人理

美國佬可能做野了

［清黨］美國運輸部長趙小蘭 被發現違規持有建築公司股票

去到邊貪到邊

Mitch McConnell 老婆

唔講無留意
又無改姓

之前上wiki睇美國總統繼任順位
已經想問點解侵侵內閣無端端有個中國人

Btw 題外話 歸化美國公民不具有總統繼承資格
所以原本第14順位的運輸部長變左能源部長